---
layout: post
title: Bericht Stickwochenende
date: 2015-02-22 23:42:23.420000000 +01:00
categories: []
tags: []
status: publish
type: post
published: true
author:
  login: abrock
  email: alexander@lunar-orbit.de
  display_name: Alexander
  first_name: ''
  last_name: ''
---

Wiiilmaa eröffnete das Stick-Wochenende am Samstag um 4:23 Uhr mit einem irischen Wolfshund,
bei dem leider das graue Garn ausging.

Wenige Stunden später kam habo und brachte seine selbstgeschriebene Sticksoftware mit,
die diverse Fraktale erzeugen kann,
darunter die [Drachenkurve](https://en.wikipedia.org/wiki/Dragon_curve).
Die wurde erstmal RaumZeitLabor-kompatibel auf 15 Iterationen aufgebohrt
und mit 32.771 Stichen auf ein T-Shirt gestickt:

<!--more-->

![Drachenkurve](/assets/stick-we-drachenkurve.jpg)

Ein Versuch, mit einem Dreifachstich und 98.307 Stichen ein dichteres Ergebnis
zu erreichen endete mit einem akzeptablen Stichbild, aber leider auch
damit, dass Brust und Rücken mit über neuntausend Stichen
aneinander festgenäht wurden.

Am Tag zwei tauchte dann zur großen Überraschung von niemandem ein wildes
Effektgarn auf, das alle zwei Meter von blau auf weiß und zurück wechselt.
Es zeigt sehr effektiv die fraktale Struktur der Drachenkurve im Inneren
der großen Flächen:

![Drachenkurve mit Effektgarn ausgestickt](/assets/stick-we-drachenkurve-ombre.jpg)

![Drachenkurve mit Effektgarn ausgestickt, Teilansicht](/assets/stick-we-drachenkurve-ombre-zoom.jpg)

Wer mehr über die Sticksoftware erfahren möchte, die dieses Motiv erzeugt hat
kann sich an [habo](habo@dingfabrik.de) wenden.

Zu Gast war auch eine Familie mit knapp 2-jähriger Tochter,
daher gab es diverse denkwürdige Gespräche, etwa folgendes:

>> Was möchtest du haben?

> Ja.

>> Möchtest du den Hasen haben?

> Ja.

>> Möchtest du das Malzbier haben?

>Ja.

>> Möchtest du einen Schuss Katzenblut dazu?

> Ja.

>> Du hast aber einen merkwürdigen Geschmack

Für die Kleine mussten es dann natürlich Ponies sein:

![Kind mit Pony-T-Shirt](/assets/stick-we-kind-mit-t-shirt.jpg)
![Pony-Stickerei 1](/assets/stick-we-pony-stickerei-1.jpg)
![Pony-Stickerei 2](/assets/stick-we-pony-stickerei-2.jpg)


Insgesamt haben wir 444.443 Stiche gemacht und dabei jede Menge Spaß gehabt.
Vielen Dank auch den Besuchern, die tolle Ideen mitgebacht haben
und mit denen wir uns über Sticktechniken austauschen konnten.

Spätestens nächstes Jahr werden wir die Veranstaltung wiederholen,
bis dahin wünschen wir unseren Gästen wenig Fadenbrüche
und immer genug Unterfaden in der Maschine.

Euer StickZeitLabor

